\section{Konfiguration}
über webmin
 
\subsection{Anpassungen an ein vorhandenes Netzwerk}
über Webmin
 
\subsection{Einrichtung des DHCP-Servers}
Der DHCP-Dienst kann entweder auf dem Terminalserver oder auf einem anderen
Rechner laufen. Einzige Bedingung ist, daß der andere Rechner von den Terminals
über das Netzwerk erreicht werden kann.

Befinden sich mehr als ein DHCP-Server im Netz, so ist unbedingt darauf zu
achten, daß sich die IP-Adreßbereiche, die jeder bedient, nicht überschneiden.
Anderenfalls hängt es vom Zufall ab, von welchem DHCP-Server eine Anfrage
nach einer IP-Adresse zuerst beantwortet wird.

\subsubsection{DHCP auf dem Terminalserver}
über Webmin
 
\subsubsection{DHCP auf Arktur}
Der c't/ODS Kommunikationsserver Arktur enthält bereits einen DHCP-Server.
Wenn sich außer den Terminals noch andere Rechner im Netz befinden
und den DHCP-Server benutzen, ist es empfehlenswert, diesen auch für die
Terminals mitzubenutzen. Dazu sind folgende Änderungen in der Datei
/\texttt{etc/dhcpd.conf} auf Arktur nötig:

\begin{enumerate}
\item Eine Gruppe
\begin{verbatim}
group {
    option next-server termserv;
}
\end{verbatim}
ist zu erstellen. \texttt{termserv} ist hierbei der Name des Terminalservers.
Hiermit wird allen Terminals, die sich innerhalb dieser Gruppe befinden,
mitgeteilt, wie der nächste Server (von dem der Linuxkernel geholt wird) heißt.
Werden mehrere Terminalserver benutzt, bekommt jeder seine eigene Gruppe.
\item Pro Terminal ist innerhalb dieser Gruppe ein Eintrag der Form
\begin{verbatim}
    host Client-A40 {
        hardware ethernet 08:00:07:26:c0:a5;
        filename "/tftpboot/lts/vmlinuz.ne2000";
        fixed-address Client-A40;
    }
\end{verbatim}
zu erstellen.

\texttt{Client-A40} ist der Name des entsprechenden Terminals. Der
Nameserver muß diesen Namen kennen und auf eine IP-Adresse auflösen. Eine
Tabelle der auf Arktur voreingerichteten Adreßbereiche findet sich auf Seite
\pageref{dns-arktur}.

\texttt{08:00:07:26:c0:a5} ist die MAC-Adresse der Netzwerkkarte.

\texttt{/tftpboot/lts/vmlinuz.ne2000} ist der Name des Kernels, der gebootet
werden soll.
Er muß sich auf dem oben angegebenen Rechner (hier \texttt{termserv})
befinden, und natürlich zur verwendeten Netzwerkkarte passen. Je nach
verwendeter Linuxdistribution kann es auch nötig sein, das führende
\texttt{/tftpboot} wegzulassen. Im Zweifelsfall hilft ausprobieren.

\item Wenn die in Tabelle \ref{dns-arktur} angegebenen IP-Adreßbereiche
nicht ausreichen, ist analog zu den schon vorhandenen Subnetzeinträgen
ein neues Subnetz zu definieren, z. B.
\begin{verbatim}
subnet 192.168.5.0 netmask 255.255.255.0 {
    option routers 192.168.5.1;
}
\end{verbatim}
\end{enumerate}

Die hier beschriebene Konfigurationsmethode stellt nur eine unter vielen
Möglichkeiten dar. Wer tiefer einsteigen möchte, sei auf die Manualseite zu
\texttt{dhcpd.conf}\footnote{in Englisch, zu lesen mit dem Befehl
\texttt{man dhcpd.conf}} verwiesen.

\subsection{Einrichtung des DNS-Servers}

\subsubsection{DNS auf dem Terminalserver}
über Webmin
 
\subsubsection{DNS auf Arktur}
An der Konfiguration des standardmäßig auf Arktur laufenden Nameservers sind
normalerweise keine Änderungen nötig. Die verfügbaren Namen und IP-Adressen
stehen in Tabelle \ref{dns-arktur}.

\begin{table}[h]
\begin{tabular}{ll}
Name			&IP-Adresse\\
\texttt{Client-A40}	&\texttt{192.168.0.40}\\
\multicolumn{2}{c}{\vdots}\\
\texttt{Client-A250}	&\texttt{192.168.0.250}\\
\texttt{Client-B10}	&\texttt{192.168.1.10}\\
\multicolumn{2}{c}{\vdots}\\
\texttt{Client-B250}	&\texttt{192.168.1.250}\\
\texttt{Client-C10}	&\texttt{192.168.2.10}\\
\multicolumn{2}{c}{\vdots}\\
\texttt{Client-C250}	&\texttt{192.168.2.250}\\
\texttt{Client-D10}	&\texttt{192.168.3.10}\\
\multicolumn{2}{c}{\vdots}\\
\texttt{Client-D250}	&\texttt{192.168.3.250}\\
\end{tabular}
\caption{Voreingerichtete Namen und IP-Adressen auf Arktur}
\label{dns-arktur}
\end{table}

\subsection{Das LTSP-Modul - Einrichtung der Terminal-Hardware} 
