\section{Software-Pakete} 

Die Pakete des Terminalservers liegen im rpm- und deb-Format vor. Das
deb-Format wird von der Debian-Distribution (und allen abgeleiteten wie
Progeny oder Corel), das rpm-Format von praktisch allen anderen gängigen
Distributionen wie SuSE, RedHat und Mandrake benutzt.

\subsection{Immer benötigte Pakete}
Diejenigen Pakete, die auf jeden Fall benötigt werden, werden auf
Debian-Systemen durch Installieren des Pakets \texttt{task-termserv} automatisch
mitinstalliert.

Auf rpm-basierten Systemen kann der Abhängigkeitsliste von \texttt{task-termserv}
entnommen werden, welche Pakete benötigt werden.

Als Abhängigkeit und Voraussetzung für das \texttt{task-termserv}-Paket
findet sich auch die Administrationssoftware Webmin (\texttt{http://www.webmin.com/})
und das dazugehörige LTSP-Konfigurationsmodul. Sie können damit Ihren zukünftigen
Terminalserver über eine Web-Oberfläche konfigurieren (dazu später). Wollen Sie
diese beiden Pakete nicht, müssen Sie die anderen Pakete einzeln installieren!

\subsection{Von der Terminalhardware abhängige Pakete}
Abhängig von den zur Verfügung stehenden Terminals sind die zu installierenden
Kernel- und X-Server-Pakete.

\begin{table}[h]
\begin{tabular}{lll}
X-Server	&rpm-Paket			&deb-Paket\\
3dlabs		&lts\_x3dlabs-2.0-1.i386.rpm	&lts-xserver-3dlabs\_2.0-1\_all.deb\\
8514		&lts\_x8514-2.0-1.i386.rpm	&lts-xserver-8514\_2.0-1\_all.deb\\
agx		&lts\_xagx-2.0-1.i386.rpm	&lts-xserver-agx\_2.0-1\_all.deb\\
fbdev		&lts\_xfbdev-2.0-1.i386.rpm	&lts-xserver-fbdev\_2.0-1\_all.deb\\
i128		&lts\_xi128-2.0-1.i386.rpm	&lts-xserver-i128\_2.0-1\_all.deb\\
mach32		&lts\_xmach32-2.0-1.i386.rpm	&lts-xserver-mach32\_2.0-1\_all.deb\\
mach64		&lts\_xmach64-2.0-1.i386.rpm	&lts-xserver-mach64\_2.0-1\_all.deb\\
mach8		&lts\_xmach8-2.0-1.i386.rpm	&lts-xserver-mach8\_2.0-1\_all.deb\\
mono		&lts\_xmono-2.0-1.i386.rpm	&lts-xserver-mono\_2.0-1\_all.deb\\
p9000		&lts\_xp9000-2.0-1.i386.rpm	&lts-xserver-p9000\_2.0-1\_all.deb\\
s3		&lts\_xs3-2.0-1.i386.rpm	&lts-xserver-s3\_2.0-1\_all.deb\\
s3v		&lts\_xs3v-2.0-1.i386.rpm	&lts-xserver-s3v\_2.0-1\_all.deb\\
svga		&lts\_xsvga-2.0-1.i386.rpm	&lts-xserver-svga\_2.0-1\_all.deb\\
vga16		&lts\_xvga16-2.0-1.i386.rpm	&lts-xserver-vga16\_2.0-1\_all.deb\\
w32		&lts\_xw32-2.0-1.i386.rpm	&lts-xserver-w32\_2.0-1\_all.deb\\
\end{tabular}
\caption{X-Server-Pakete}
\end{table}

Welche X-Server benötigt werden, hängt von den Grafikkarten der Terminals ab.
Meistens wird der X-Server für SVGA-kompatible Grafikkarten funktionieren.
Falls unklar ist, welcher X-Server nötig ist, finden sich in der
Hardwaredatenbank von SuSE (\texttt{http://cdb.suse.de/}) und 
auf den Seiten des XFree86-Projektes (\texttt{http://www.xfree86.org/}) weitere
Informationen.

\begin{table}[h]
\begin{tabular}{lll}
Netzwerkkarte	&rpm-Paket				&deb-Paket\\
3c509		&lts\_kernel\_3c509-2.2-0.i386.rpm	&lts-kernel-3c509\_2.2-1\_all.deb\\
3c905		&lts\_kernel\_3c905-2.2-0.i386.rpm	&lts-kernel-3c905\_2.2-1\_all.deb\\
all		&lts\_kernel\_all-2.2-0.i386.rpm	&lts-kernel-all\_2.2-1\_all.deb\\
eepro100	&lts\_kernel\_eepro100-2.2-0.i386.rpm	&lts-kernel-eepro100\_2.2-1\_all.deb\\
ne2000		&lts\_kernel\_ne2000-2.2-0.i386.rpm	&lts-kernel-ne2000\_2.2-1\_all.deb\\
rtl8139		&lts\_kernel\_rtl8139-2.2-0.i386.rpm	&lts-kernel-rtl8139\_2.2-1\_all.deb\\
tulip		&lts\_kernel\_tulip-2.2-0.i386.rpm	&lts-kernel-tulip\_2.2-1\_all.deb\\
\end{tabular}
\caption{Kernelpakete}
\end{table}

Die verfügbaren Kernel decken nicht alle Netzwerkkarten ab. Der Kernel \texttt{all}
enthält alle Netzwerkkartentreiber. Wenn für die gewüsnchte Karte
kein Kernel vorhanden ist, und der \texttt{all}-Kernel nicht funktioniert, muß ein
Kernel selber erstellt werden und nach \texttt{/tftpboot/lts/} kopiert werden. Wie das
geht, steht in der Etherboot-Dokumentation.

