\section{Adressierungen}
 
Die Rechner in einem Netzwerk benötigen eindeutige Adressen. Dies ist vergleichbar
mit der Post, die ebenfalls eindeutige Adressen zum Befördern benötigt.
 
\subsection{MAC-Adressen}
 
MAC-Adressen sind Netzwerk-Adressierungen auf der technisch untersten Ebene.
Jede Netzwerkkarte hat eine fest eingerichtete MAC-Adresse (gelegentlich auch
``Hardware-Ethernet-Adresse'' genannt). Sie wird durch den Hersteller festgelegt.
Würden zwei Netzwerkkarten in einem Netzwerk die gleiche MAC-Adresse besitzen,
würde dies zu einem Konflikt führen. Jedoch haben alle Hersteller Übereinkünfte
über die Verteilung von MAC-Adressen getroffen.
 
 
\subsubsection*{Beispiel}
 
Eine MAC-Adresse besteht aus sechs zweistelligen Hexadezimalzahlen, die meist
durch Doppelpunkte getrennt sind, wie etwa \emph{00:0D:84:F6:3A:10}. 
\subsection{IP-Adressen}
 
IP-Adressen geben eine logische Struktur in einem Netzwerk vor. Sie sind durch
den Systembetreuer konfigurierbar.
 
 
\subsubsection*{Beispiel}
 
Eine IP-Adresse besteht aus vier zweistelligen Hexadezimalzahlen, die jedoch
fast immer der Übersichtlichkeit halber als Dezimalzahlen geschrieben werden.
Sie werden mit Punkten voneinander getrennt. In einem Schulnetzwerk könnte der
Server die IP-Adresse \emph{192.168.1.1} besitzen. Der Proxy-Server besitzt
die IP \emph{192.168.1.2}. Die Terminals bekommen \emph{192.168.1.10}, \emph{192.168.1.11},
\dots
 
 
\subsection{Rechnernamen und Domänen}
 
IP-Adressen sind zur Strukturierung ganz nützlich, jedoch können in einem IP-Netzwerk
rein mathematisch über 4 Milliarden Rechner beheimatet sein! Damit man sich
kein ``Telefonbuch'' für IP-Adressen anlegen muss und stattdessen menschenlesbare
Namen verwenden kann, wurde das Domänennamenssystem DNS (``Domain Name System'')
entwickelt. DNS-Server in einem Netzwerk halten eine Liste über IP-Adressen
und ihre Namen vor, die von Terminals abgefragt werden kann.       

Das Konzept ist domänenorientiert, d.h. es existiert eine Hierarchie: arktur.cg-bamberg.de
ist ein deutscher (\emph{de}) Rechner des Clavius-Gymnasiums Bamberg (\emph{cg-bamberg})
mit dem Namen \emph{arktur}. Das Länderkürzel heißt Top-Level-Domain (kurz TLD),
davor kommt die Domäne, davor dann entweder Rechner oder weitere Domänen.
 

