\section{Terminals mit Festplatte}

Ist eine Festplatte in eimem Terminal überhaupt sinnvoll, da ja lokal sowieso
nichts gespeichert wird?
Ja, wenn nur wenig Hauptspeicher zur Verfügung steht, kann man sie sehr gut
als virtuellen Arbeitsspeicher gebrauchen.
In allen anderen Fällen sollten evtl. vorhandene Festplatten eher ausgebaut
werden, da sie unnötig Strom verbrauchen, Lärm machen und aufgrund mechanisch
bewegter Teile irgendwann kaputt gehen.

Das Format des Images bei der ROM-o-matic ist dasselbe wie beim Starten von
Diskette, nur das Überspielen des Images auf die Festplatte funktioniert
naturgemäß etwas anders.

Hier gibt es zwei Wege: Über Diskette oder über Einbau der Festplatte in einen
anderen PC.

Wenn das Terminal über ein Diskettenlaufwerk verfügt, kopiert man
die Imagedatei auf eine formatierte Diskette, unter Linux t. B. mit
\begin{verbatim}
cp eb-5.0.2-ne.lzdsk /floppy/
\end{verbatim}
Hierbei ist angenommen, daß die Diskette unter \texttt{/floppy/} gemountet ist.
Natürlich kann das Kopieren auch auf einem DOS/Windows-Rechner geschehen.

Nun kann man das Terminal mit einem Taschenlinux (die Rettungsdiskette
gängiger Linuxdistributionen geht auch) starten.
Nachdem man sich als root angemeldet hat bzw. auf andere
Weise eine shell mit root-Rechten geöffnet hat, legt man die zuvor erstellte
Diskette ein und mountet sie:
\begin{verbatim}
mount /dev/fd0 /mnt
\end{verbatim}
Dazu muß das Verzeichnis /mnt existieren. Falls nicht, legt man es mit dem
Befehl
\begin{verbatim}
mkdir /mnt
\end{verbatim}
an. Nun kopiert man das Etherboot-Image auf die Festplatte:
\begin{verbatim}
cat /mnt/eb-5.0.2-ne.lzdsk > /dev/hda
\end{verbatim}
Falls es sich um eine SCSI-Festplatte handelt, muß statt \texttt{/dev/hda}
entsprechend \texttt{/dev/sda} eingegeben werden.

Besitzt das Terminal kein Diskettenlaufwerk ist es etwas aufwendiger: Man baut
die Festplatte aus und in einen Linux-PC ein.
Wenn die Platte z. B. als Master am zweiten IDE-Kanal hängt, wird mit 
\begin{verbatim}
cat /mnt/eb-5.0.2-ne.lzdsk > /dev/hdc
\end{verbatim}
das Image kopiert. Auch hier muß man wieder aufpassen: Ein Tippfehler bei
\texttt{/dev/hdc} kann sehr unangenehme Folgen haben!

Nun kann die Platte wieder in das Terminal eingebaut werden.
