\section{Protokolle}

Protokolle sind Übereinkünfte zweier oder mehrerer Parteien, wie sie miteinander kommunizieren.
Ein menschliches ''Protokoll'' beispielsweise ist eine Sprache. Sie übermittelt mit Hilfe von
Satzbau und Wortbedeutungen bestimmte Inhalte. Gleiches gilt für Protokolle auf Computern oder
innerhalb von Rechnernetzen.
 
\subsection{DHCP}

DHCP, das ''Dynamic Host Configuration Protocol'' ist ein Protokoll, welches einen kleinen
Teil der Netzwerkverwaltung für den Administrator einfacher machen soll.\newline
Gewöhnlich werden die oben genannten IP-Adressen auf jedem Rechner einzeln eingestellt.
Dies kann bei größeren Netzwerken mühsam bis unübersichtlich sein. DHCP schafft hier Abhilfe.

Auf einem Rechner wird die DHCP-Serversoftware installiert. Dort werden die einzelnen
Rechner im Netzwerk mit ihrer Ethernet-Hardware-Adresse und der vom Administrator festgelegten
IP-Adresse eingetragen. Stellt nun ein Rechner im Netzwerk eine Anfrage nach seiner
IP-Adresse, antwortet der DHCP-Server mit dem entsprechenden Wert.\newline
Ein DHCP-Server ist in der Lage, einiges mehr an Werten an einen Rechner zurückzuliefern
als eine IP-Adresse. Jedoch ist der Großteil davon für Administration in der Praxis
recht unwichtig.
 
\subsection{TFTP - der simple Dateitransfer}

TFTP, das ''Tiny File Transfer Protocol'' ist ebenso ein Serverdienst. Er ist mit FTP 
vergleichbar, jedoch wesentlich simpler. So fordert der Server keine Identifikation mit
Benutzername und Passwort.

Im Terminalserver-Betrieb ist TFTP das Protokoll, dass das Terminal benutzt, um seinen
Betriebssystem-Startcode (im Falle von Linux der ''Kernel'') herunterzuladen.
 
\subsection{NFS - Dateien über das Netzwerk}
 
Das Network File System - NFS - erlaubt das Verwalten von Dateien auf
mehreren Computern innerhalb eines Netzwerkes so, als ob sie auf der lokalen
Festplatte gespeichert wären. Dadurch ist es für den Benutzer nicht nötig zu wissen, wo die
Dateien physikalisch gespeichert sind, um auf sie zuzugreifen.
 
Über NFS hat er von jedem Rechner im Netz gleichermaßen Zugriff auf sein Dateien. Dabei werden die
Dateien vom Server exportiert und vom Terminal importiert:\\
Jedes Terminal kann nur importieren, was der Server ausdrücklich exportiert!
 
\subsection{X11 - Fenster in der Ferne}   
