\section{Terminals mit Booteprom}

Das Starten eines Terminals über ein Booteprom ist die eleganteste Methode,
die auch bei entsprechenden kommerziell vertriebenen Lösungen angewandt wird.
Der wesentliche Vorteil ist, daß man ohne bewegte Teile auskommt. Der Nachteil
ist, daß fertig programmierte Booteproms bzw. Netzwerkkarten mit fertigem
Booteprom recht teuer sind, und daß man zum Selberbrennen ein
Epromprogrammiergerät und eine Epromlöschlampe braucht (sofern es sich nicht
um Flasheproms handelt, die können ohne zusätzliche Geräte direkt
``in circuit'' programmiert werden).

Das Format des Images bei der ROM-o-matic ist ``Binary ROM Image (.lzrom)''.

Hat man das Glück und eine Netzwerkkarte mit Flasheprom, so ist die
erhaltene Datei mit dem zur Netzwerkkarte gehörigen
Flashprogramm in das Flasheprom zu laden.

Hat man eine Karte mit einem Sockel für ein normales EPROM, so ist die
erhaltene Datei mit dem Epromprogrammiergerät in das Eprom zu brennen.
Anschließend muß das Eprom in den Sockel eingesetzt werden, und zwar so,
daß die Aussparung an der einen Stirnseite mit der entsprechenden Markierung
des Sockels übereinstimmt.

Die meisten Etherbootimages sind 16 kB groß. Die passenden Eproms haben die
Bezeichnung 27c128. Da jedoch die 32 kB-Eproms 27c256 pinkompatibel zum 27c128
und wesentlich häufiger verkauft werden und somit billiger sind, empfiehlt
sich dieser Typ.
Damit das auch in Karten funktioniert, die eigentlich nur 16 kB-Typen
vertragen, brennt man nicht das Image direkt, sondern ein 32 kB-Image
(hier \texttt{eb-5.0.2-ne-big.lzrom}), das man sich z. B. mit
\begin{verbatim}
cat eb-5.0.2-ne.lzrom eb-5.0.2-ne.lzrom > eb-5.0.2-ne-big.lzrom
\end{verbatim}
unter Linux oder
\begin{verbatim}
copy eb-5.0.2-ne.lzrom eb-5.0.2-ne.lzrom eb-5.0.2-ne-big.lzrom
\end{verbatim}
unter DOS/Windows erzeugt.

Meistens muß das Eprom/Flasheprom noch mit einem Konfigurationsprogramm
aktiviert werden, bevor es benutzt werden kann.

Dieses Kapitel enthält nur die nötigsten Punkte und ist eher als Überblick
über die Möglichkeiten gedacht, die man mit einem Booteprom hat. Für
ausführlichere Informationen, z. B. auch wie man Etherboot bei neueren PCs
direkt ins BIOS integrieren kann, oder wie ein vorhandenes PXE-kompatibles
Booteprom benutzt werden kann, sei auf die Etherboot-Dokumentation verwiesen.

