\section{Installation von CD} 
Die Pakete des Terminalservers liegen im rpm- und deb-Format vor. Das
deb-Format wird von der Debian-Distribution (und allen abgeleiteten wie
Progeny oder Corel) benutzt, das rpm-Format vom Rest.

\subsection{Immer benötigte Pakete}
Diejenigen Pakete, die auf jeden Fall benötigt werden, werden auf
Debian-Systemen durch Installieren des Pakets task-termserv automatisch
mitinstalliert, wenn die CD vorher dem Paketmanagementsystem mit
\begin{verbatim}
apt-cdrom add
\end{verbatim}
bekannt gemacht wurde (die CD muß sich hierzu im Laufwerk befinden).

Auf rpm-basierten Systemen kann der Abhängigkeitsliste von task-termserv
entnommen werden, welche Pakete benötigt werden.

\subsection{Von der Terminalhardware abhängige Pakete}
Abhängig von den zur Verfügung stehenden Terminals sind die Kernel- und
Xserverpakete.

\begin{table}[h]
\begin{tabular}{lll}
Xserver	&rpm-Paket			&deb-Paket\\
3dlabs	&lts\_x3dlabs-2.0-1.i386.rpm	&lts-xserver-3dlabs\_2.0-1\_all.deb\\
8514	&lts\_x8514-2.0-1.i386.rpm	&lts-xserver-8514\_2.0-1\_all.deb\\
agx	&lts\_xagx-2.0-1.i386.rpm	&lts-xserver-agx\_2.0-1\_all.deb\\
fbdev	&lts\_xfbdev-2.0-1.i386.rpm	&lts-xserver-fbdev\_2.0-1\_all.deb\\
i128	&lts\_xi128-2.0-1.i386.rpm	&lts-xserver-i128\_2.0-1\_all.deb\\
mach32	&lts\_xmach32-2.0-1.i386.rpm	&lts-xserver-mach32\_2.0-1\_all.deb\\
mach64	&lts\_xmach64-2.0-1.i386.rpm	&lts-xserver-mach64\_2.0-1\_all.deb\\
mach8	&lts\_xmach8-2.0-1.i386.rpm	&lts-xserver-mach8\_2.0-1\_all.deb\\
mono	&lts\_xmono-2.0-1.i386.rpm	&lts-xserver-mono\_2.0-1\_all.deb\\
p9000	&lts\_xp9000-2.0-1.i386.rpm	&lts-xserver-p9000\_2.0-1\_all.deb\\
s3	&lts\_xs3-2.0-1.i386.rpm	&lts-xserver-s3\_2.0-1\_all.deb\\
s3v	&lts\_xs3v-2.0-1.i386.rpm	&lts-xserver-s3v\_2.0-1\_all.deb\\
svga	&lts\_xsvga-2.0-1.i386.rpm	&lts-xserver-svga\_2.0-1\_all.deb\\
vga16	&lts\_xvga16-2.0-1.i386.rpm	&lts-xserver-vga16\_2.0-1\_all.deb\\
w32	&lts\_xw32-2.0-1.i386.rpm	&lts-xserver-w32\_2.0-1\_all.deb\\
\end{tabular}
\caption{Xserverpakete}
\end{table}

Welche Xserver benötigt werden, hängt von den Grafikkarten der Terminals ab.
Meistens wird der svga Xserver funktionieren.
Falls unklar ist, welcher Xserver nötig ist, finden sich in der
Hardwaredatenbank von SuSE und auf \texttt{http://www.xfree86.org} weitere
Informationen.

\begin{table}[h]
\begin{tabular}{lll}
Netzwerkkarte	&rpm-Paket				&deb-Paket\\
3c509		&lts\_kernel\_3c509-2.2-0.i386.rpm	&lts-kernel-3c509\_2.2-1\_all.deb\\
3c905		&lts\_kernel\_3c905-2.2-0.i386.rpm	&lts-kernel-3c905\_2.2-1\_all.deb\\
all		&lts\_kernel\_all-2.2-0.i386.rpm	&lts-kernel-all\_2.2-1\_all.deb\\
eepro100	&lts\_kernel\_eepro100-2.2-0.i386.rpm	&lts-kernel-eepro100\_2.2-1\_all.deb\\
ne2000		&lts\_kernel\_ne2000-2.2-0.i386.rpm	&lts-kernel-ne2000\_2.2-1\_all.deb\\
rtl8139		&lts\_kernel\_rtl8139-2.2-0.i386.rpm	&lts-kernel-rtl8139\_2.2-1\_all.deb\\
tulip		&lts\_kernel\_tulip-2.2-0.i386.rpm	&lts-kernel-tulip\_2.2-1\_all.deb\\
\end{tabular}
\caption{Kernelpakete}
\end{table}

Die verfügbaren Kernel decken nicht alle Netzwerkkarten ab. Der Kernel all
enthält alle Netzwerkkartentreiber. Wenn für die gewüsnchte Karte
kein Kernel vorhanden ist, und der all-Kernel nicht funktioniert, muß ein
Kernel selber erstellt werden und nach /tftpboot/lts/ kopiert werden. Wie das
geht, steht in der Etherboot-Dokumentation.

Tabellen evtl. in den Anhang?

