\chapter{Installation der Terminals}

Bevor es an die Installation der Terminals geht, ein paar Grundlagen
zum Startvorgang eines PCs:

Direkt nach dem Einschalten wird das BIOS (Basic Input and Output System)
gestartet. Dieses führt ein paar Tests durch und lädt danach das
Startprogramm des Betriebssystems. Wo es dieses findet, kann man im
Setup-Programm des BIOS einstellen.
Dort finden sich normalerweise die Optionen Diskette, Festplatte, CDROM
und bei neueren Rechnern oft auch Netzwerk.

Normalerweise wird vom Startprogramm dann das Betriebssystem geladen,
evtl. kann man zwischen mehreren wählen. In unserem Fall heißt dieses
Startprogramm etherboot oder netboot. Beide erfüllen den gleichen Zweck:
Statt das Betriebssystem von Platte oder Diskette zu laden, wird es über
das Netz von einem Server geholt.

Im Folgenden gehen wir von etherboot aus, da es deutlich flexibler als
netboot ist und aktiver weiterentwickelt wird. Ein Unterschied zwischen
etherboot und netboot ist, daß etherboot für jede Netzwerkkarte einen eigenen
Treiber braucht, während netboot eine Art Mini-DOS zur Verfügung stellt,
sodaß mit netboot alle Netzwerkkarten verwendet werden können, für die
es einen DOS-Packet-Treiber gibt. In der Regel sollte man also etherboot
verwenden. Wenn die Netzwerkkarte von etherboot nicht unterstützt wird,
kann man es mit netboot versuchen.

Von wo aus etherboot geladen wird, ist für den weiteren Startvorgang des
Terminals unerheblich. Es hat allein praktische Gründe. Wir beschränken
uns hier auf drei Methoden: Start von Diskette, von Festplatte und von
einem Booteprom, die in den nächsten Kapiteln beschrieben werden.

Weiterhin gehen wir davon aus, daß Zugang zum Internet besteht und die
Etherboot-Images von \texttt{http://rom-o-matic.net} heruntergeladen werden
können.

